{
 "admins": {
  "title": "Admins do CCM",
  "description": "Os servidores <i>web</i> e a sala de computa\u00e7\u00e3o do CCM s\u00e3o administrados por alunos do pr\u00f3prio curso.\r\n",
  "intro": "Os admins s\u00e3o os alunos respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o e melhoramento dos recursos computacionais dispon\u00edveis aos alunos do CCM - em particular, os computadores pr\u00f3-aluno da sala de computa\u00e7\u00e3o e os dois servidores da sala (proccm, hub interno para autentica\u00e7\u00e3o da sala pr\u00f3-aluno, e fleming, servidor web que hosteia a wiki e p\u00e1ginas como essa).\r\n<br><br>\r\nA sala Linux do CCM (primeiro no Favo, e agora no Inova) \u00e9 uma das mais antigas da USP, e foi tradicionalmente gerida por alunos, ent\u00e3o estamos sempre buscando pessoas interessadas em computa\u00e7\u00e3o e software livre para manter essa tradi\u00e7\u00e3o.",
  "sections": [
   [
    "Qual o benef\u00edcio de ser admin?",
    "Monet\u00e1riamente, o CCM atualmente oferece duas bolsas de 700 reais mensais para monitores da sala pr\u00f3-aluno, que s\u00e3o priorizadas para admins da sala. Acad\u00eamicamente, trabalhar como admin d\u00e1 uma base \u00f3tima em aspectos essenciais da computa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o costumam ser cobertos na estrada de ouro de Computa\u00e7\u00e3o I - IV: coisas como protocolos de rede, sistemas operacionais, hardware, sem falar do conhecimento pr\u00e1tico envolvido em manter uma rede de computadores funcionando.\r\n<br><br>\r\nAl\u00e9m disso, a liberdade concedida \u00e0 nossa sala permite que admins (ou at\u00e9 alunos normais, sob tutela de admins) desenvolvam qualquer projeto que seja de seu interesse usando os recursos computacionais da sala. Assim, voc\u00ea pode usar os recursos da sala como laborat\u00f3rio de cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas web, bancos de dados, programa\u00e7\u00e3o embarcada... S\u00f3 depende de voc\u00ea."
   ],
   [
    "Como posso virar admin?",
    "Esperamos algum n\u00edvel de conforto com o ecossistema Linux (particularmente terminal) e com os espec\u00edficos da nossa sala de computa\u00e7\u00e3o antes de aceitar algu\u00e9m como admin, s\u00f3 para garantir que a pessoa n\u00e3o vai cometer erros b\u00e1sicos graves com acesso administrativo. A \"prova\" para checar esse conhecimento \u00e9 <a href=\"http://wiki.cecm.usp.br/wiki/index.php/Configurando_um_PC_da_rede_proaluno\">saber configurar um PC da sala do zero</a>, entendendo cada um dos passos (pode consultar a p\u00e1gina acima e outras documenta\u00e7\u00f5es, \u00f3bvio).\r\n<br><br>\r\nPara adquirir essa base, recomendamos dar uma lida na <a href=\"http://wiki.cecm.usp.br/wiki/index.php/Guia_de_Sobreviv%C3%AAncia_Molecular_dos_Admins\">nossa wiki</a> (um pouco desatualizada), na <a href=\"https://wiki.archlinux.org/\">ArchWiki</a> (wiki com informa\u00e7\u00f5es gerais sobre Linux, mas particularmente pro Arch) e no <a href=\"https://overthewire.org/wargames/bandit/\">Bandit</a> (joguinho que te d\u00e1 maior conforto em linha de comando). Tamb\u00e9m sinta-se livre para contatar os admins com d\u00favidas."
   ]
  ],
  "students": [
   [
    "joel.png",
    "Joel Soares (<a href=\"mailto:joelsm@usp.br\">joelsm@usp.br</a>)"
   ]
  ],
  "links": [
   [
    "https://wiki.archlinux.org",
    "ArchWiki"
   ],
   [
    "http://wiki.cecm.usp.br/wiki/index.php/Guia_de_Sobreviv%C3%AAncia_Molecular_dos_Admins",
    "Wikoleculares"
   ],
   [
    "https://overthewire.org/wargames/bandit",
    "Wargames"
   ],
   [
    "https://linux.ime.usp.br/",
    "Rede Linux IME"
   ],
   [
    "https://ccsl.ime.usp.br/pt-br/",
    "Software Livre USP"
   ],
   [
    "https://proaluno.fflch.usp.br/linux-na-pro-aluno",
    "Rede Linux FFLCH"
   ]
  ],
  "gallery": null
 },
 "basan\u00e7ado": {
  "title": "Basan\u00e7ado: b\u00e1sico e avan\u00e7ado entrela\u00e7ados",
  "description": "O Basan\u00e7ado tem como intuito para os participantes dar conhecimento sobre os projetos de pesquisa dos estudantes do avan\u00e7ado, conhecer as disciplinas que eles est\u00e3o cursando e ter uma conversa informal para obter conselhos, inspira\u00e7\u00f5es e contatos para o seu pr\u00f3prio projeto.",
  "intro": "O Basan\u00e7ado tem como intuito para os participantes dar conhecimento sobre os projetos de pesquisa dos estudantes do avan\u00e7ado, conhecer as disciplinas que eles est\u00e3o cursando e ter uma conversa informal para obter conselhos, inspira\u00e7\u00f5es e contatos para o seu pr\u00f3prio projeto.",
  "sections": [
   [
    "O QUE \u00c9 O BASAN\u00c7ADO?",
    "\u00c9 um evento idealizado no primeiro semestre de 2023, com o intuito de aproximar estudantes do Ciclo Avan\u00e7ado e estudantes do Ciclo B\u00e1sico e de obter inspira\u00e7\u00f5es para o pr\u00f3prio projeto. Para falar o portugu\u00eas bem direto, o basan\u00e7ado \u00e9 uma \"feira de profiss\u00f5es\" - s\u00f3 que do avan\u00e7ado."
   ],
   [
    "QUEM \u00c9 CONVIDADO?",
    "Toda a comunidade do Curso de Ci\u00eancias Moleculares - tanto alunos na gradua\u00e7\u00e3o quanto alunos formados."
   ]
  ],
  "students": [
   [
    "fernando",
    "Fernando Pacheco Cintra (FPC)"
   ]
  ],
  "links": [
   [
    "mailto:fernandopachecocintra@usp.br",
    "Contato com o FPC (email)"
   ]
  ],
  "gallery": null
 },
 "febrace": {
  "title": "Avaliadores da FEBRACE",
  "description": "Uma das maiores premia\u00e7\u00f5es da Feira Brasileira de Ci\u00eancia e Engenharia, a maior feira de ci\u00eancias do Brasil, \u00e9 avaliada por alunos do CCM.",
  "intro": "A <a href=\"https://febrace.org.br/\">Feira Brasileira de Ci\u00eancia e Engenharia (FEBRACE)</a> \u00e9 a maior feira de ci\u00eancias pr\u00e9-universit\u00e1ria do Brasil. Todo ano, em mar\u00e7o, os finalistas selecionados pela organiza\u00e7\u00e3o da feira nas etapas online participam de uma mostra presencial na USP. Nesse evento presencial, al\u00e9m da premia\u00e7\u00e3o final feita pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o da FEBRACE, \u00e9 comum terem v\u00e1rias outras premia\u00e7\u00f5es oferecidas por organiza\u00e7\u00f5es governamentais, acad\u00eamicas, industriais e at\u00e9 internacionais: em 2023, foram mais de 300 premia\u00e7\u00f5es.\n<br>\n<br>\nEntre essas premia\u00e7\u00f5es est\u00e3o as oferecidas pela comunidade do Curso de Ci\u00eancias Moleculares. No come\u00e7o do ano, alunos do curso captam doa\u00e7\u00f5es de ex-alunos, docentes e outros alunos para, em Mar\u00e7o, avaliarem projetos e premiar aqueles que t\u00eam a cara do Moleculares: em 2023, os dois pr\u00eamios oferecidos, o <b>\"Pr\u00eamio Ci\u00eancias Moleculares Herch Moys\u00e9s Nussenzveig de M\u00e9rito Acad\u00eamico\"</b> e o <b>\"Pr\u00eamio Ci\u00eancias Moleculares Erney Plessmann de Camargo de Interdisciplinaridade\"</b>, premiaram dois projetos com R$ 1000, o maior pr\u00eamio em dinheiro da feira.\n<br>\n<br>\nParticipar na FEBRACE como avaliador \u00e9 uma \u00f3tima experi\u00eancia, permitindo que voc\u00ea entre em contato com v\u00e1rios projetos cient\u00edficos de todo o canto do pa\u00eds. Tamb\u00e9m \u00e9 legal avaliar projetos de outras pessoas com um olhar cr\u00edtico: voc\u00ea consegue entender melhor quais as coisas que voc\u00ea e os seus colegas valorizam na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, o que \u00e9 bem valioso.",
  "sections": [
   [
    "Como participar?",
    "Se voc\u00ea for aluno (ou at\u00e9 ex-aluno), \u00e9 s\u00f3 perguntar pro pessoal ativo no curso na \u00e9poca do evento -- as pessoas costumam come\u00e7ar a se mobilizar na \u00e9poca das f\u00e9rias (Dezembro ou Janeiro). Atualmente (2024), existe um grupo na comunidade do WhatsApp do curso dedicado \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o."
   ],
   [
    "Quais as responsabilidades do avaliador?",
    "Como avaliador, voc\u00ea precisa aparecer na feira para avaliar os projetos que lhe foram designados (em 2023 foram dois dias: um dia para avalia\u00e7\u00f5es individuais de todos os projetos da feira e um dia para avalia\u00e7\u00f5es em grupo dos finalistas da etapa anterior) e participar do processo de decis\u00e3o dos premiados. A maior responsabilidade \u00e9 dar um tratamento justo para todos os projetos: procure entender bem os projetos que voc\u00ea visitou para que voc\u00ea possa defend\u00ea-los bem, e tenha um olhar cr\u00edtico justo para os projetos propostos pelos outros avaliadores."
   ],
   [
    "Como doar ou patrocinar o pr\u00eamio CCM?",
    "Se voc\u00ea for de fora da comunidade do CCM mas quer ajudar com a premia\u00e7\u00e3o, entre em contato com os alunos via <a href=\"mailto:moleculentos@gmail.com\">moleculentos@gmail.com</a> para que possamos te colocar em contato com a organiza\u00e7\u00e3o."
   ]
  ],
  "students": null,
  "links": [
   [
    "https://febrace.org.br/",
    "Site oficial FEBRACE"
   ]
  ],
  "gallery": [
   "Uma das premia\u00e7\u00f5es de 2023.",
   "Plat\u00e9ia na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o de 2023.",
   "Aluno do CCM avaliando um dos estandes.",
   "Alunos do CCM andando pela feira."
  ]
 }
}